What is the capital of France?
A. London
B. Berlin
C. Paris
D. Rome
Answer: C

What is 2 + 2?
A. 3
B. 5
C. 4
D. 6
Answer: C

What is the capital city of the United States?
A. Washington, D.C.
B. New York City
C. Los Angeles
D. Chicago
Answer: A

How many colors are there in a rainbow?
A. 5
B. 6
C. 7
D. 8
Answer: C

What is the currency of Japan?
A. Yuan
B. Euro
C. Yen
D. Dollar
Answer: C

How many days are there in a leap year?
A. 364
B. 365
C. 366
D. 367
Answer: C

What is the largest planet in our solar system?
A. Venus
B. Mars
C. Jupiter
D. Saturn
Answer: C

How many continents are there in the world?
A. 5
B. 6
C. 7
D. 8
Answer: C

What is the largest ocean on Earth?
A. Atlantic Ocean
B. Indian Ocean
C. Pacific Ocean
D. Arctic Ocean
Answer: C

What is the largest organ in the human body?
A. Liver
B. Heart
C. Lungs
D. Skin
Answer: D

How many sides does a square have?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
Answer: C

Who wrote the play "Hamlet"?
A. William Shakespeare
B. Jane Austen
C. Charles Dickens
D. Mark Twain
Answer: A

What is the chemical symbol for water?
A. H2O
B. CO2
C. O2
D. CH4
Answer: A

What is the tallest mountain in the United States?
A. Mount Kilimanjaro
B. Mount Everest
C. Mount McKinley (Denali)
D. Mount Fuji
Answer: C

How many legs does a spider have?
A. 6
B. 8
C. 10
D. 12
Answer: B

What is the main language spoken in Brazil?
A. Spanish
B. Portuguese
C. French
D. Italian
Answer: B

Who was the first person to set foot on the moon?
A. Neil Armstrong
B. Buzz Aldrin
C. John Glenn
D. Yuri Gagarin
Answer: A

What is the chemical symbol for iron?
A. I
B. Ir
C. Fe
D. In
Answer: C

What is the largest mammal on Earth?
A. Elephant
B. Blue Whale
C. Giraffe
D. Lion
Answer: B

How many teaspoons are in a tablespoon?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
Answer: C
