What is the deepest part of the ocean?
A. Mariana Trench
B. Puerto Rico Trench
C. Java Trench
D. Tonga Trench
Answer: A

Who wrote the tragedy "Macbeth"?
A. William Shakespeare
B. Charles Dickens
C. Oscar Wilde
D. Jane Austen
Answer: A

Which famous physicist developed the theory of general relativity?
A. Isaac Newton
B. Albert Einstein
C. Galileo Galilei
D. Nikola Tesla
Answer: B

What is the world's largest desert by area?
A. Sahara Desert
B. Arabian Desert
C. Gobi Desert
D. Kalahari Desert
Answer: A

What is the chemical symbol for iron?
A. I
B. Ir
C. Fe
D. In
Answer: C

Which planet has the most moons in our solar system?
A. Jupiter
B. Saturn
C. Uranus
D. Neptune
Answer: A

In which country is Mount Kilimanjaro located?
A. Tanzania
B. Kenya
C. Uganda
D. Ethiopia
Answer: A

Who is the author of the novel "Pride and Prejudice"?
A. Jane Austen
B. Charlotte Brontë
C. Emily Dickinson
D. Virginia Woolf
Answer: A

What is the tallest waterfall in the world?
A. Angel Falls
B. Victoria Falls
C. Niagara Falls
D. Iguazu Falls
Answer: A

What is the chemical symbol for potassium?
A. Pt
B. K
C. Po
D. Ki
Answer: B

Who painted the famous mural "The Last Supper"?
A. Michelangelo
B. Leonardo da Vinci
C. Vincent van Gogh
D. Pablo Picasso
Answer: B

In which year did the American Civil War end?
A. 1861
B. 1863
C. 1865
D. 1867
Answer: C

What is the smallest planet in our solar system?
A. Mercury
B. Venus
C. Mars
D. Pluto
Answer: A

What is the chemical symbol for sodium?
A. So
B. Sa
C. Na
D. Sd
Answer: C

Who is the author of the fantasy series "The Lord of the Rings"?
A. J.K. Rowling
B. J.R.R. Tolkien
C. George R.R. Martin
D. C.S. Lewis
Answer: B

Which river is the longest in the United States?
A. Mississippi River
B. Missouri River
C. Colorado River
D. Ohio River
Answer: A

What is the main greenhouse gas responsible for global warming?
A. Oxygen (O2)
B. Carbon dioxide (CO2)
C. Nitrogen (N2)
D. Methane (CH4)
Answer: B

Who wrote the play "The Crucible"?
A. Arthur Miller
B. Tennessee Williams
C. Samuel Beckett
D. Eugene O'Neill
Answer: A

What is the largest species of penguin?
A. Emperor Penguin
B. King Penguin
C. Adélie Penguin
D. Chinstrap Penguin
Answer: A

What is the chemical symbol for lead?
A. Ld
B. Le
C. Pb
D. Pd
Answer: C