
What is the chemical symbol for gold?
A. Au
B. Ag
C. Go
D. Gr
Answer: A

Who is the author of the famous play "Hamlet"?
A. William Shakespeare
B. Mark Twain
C. Leo Tolstoy
D. Charles Dickens
Answer: A

What is the capital of Australia?
A. Sydney
B. Canberra
C. Melbourne
D. Perth
Answer: B

What is the largest organ in the human body?
A. Brain
B. Skin
C. Liver
D. Heart
Answer: B

How many bones are there in the adult human body?
A. 206
B. 201
C. 215
D. 192
Answer: A

In which country can you find the famous ancient city of Machu Picchu?
A. Mexico
B. Peru
C. Brazil
D. Colombia
Answer: B

Who painted the Mona Lisa?
A. Michelangelo
B. Vincent van Gogh
C. Pablo Picasso
D. Leonardo da Vinci
Answer: D

Which planet is known as the "Red Planet"?
A. Venus
B. Mars
C. Jupiter
D. Saturn
Answer: B

What is the tallest mountain in the world?
A. Mount Kilimanjaro
B. Mount Everest
C. Mount McKinley
D. Mount Fuji
Answer: B

What is the national flower of Japan?
A. Cherry Blossom
B. Lotus
C. Rose
D. Tulip
Answer: A

Who wrote the novel "1984"?
A. George Orwell
B. J.K. Rowling
C. F. Scott Fitzgerald
D. Jane Austen
Answer: A

In which year did the First World War begin?
A. 1914
B. 1918
C. 1939
D. 1941
Answer: A

What is the longest river in the world?
A. Nile
B. Amazon
C. Yangtze
D. Mississippi
Answer: A

What is the chemical symbol for silver?
A. Si
B. Ag
C. Sl
D. Se
Answer: B

Which instrument does a saxophonist play?
A. Violin
B. Piano
C. Guitar
D. Saxophone
Answer: D

What is the largest species of shark?
A. Hammerhead shark
B. Great White shark
C. Tiger shark
D. Whale shark
Answer: D

In which continent is the Sahara Desert located?
A. Africa
B. Asia
C. North America
D. Australia
Answer: A

What is the chemical symbol for helium?
A. H
B. He
C. He2
D. Hy
Answer: B

Who wrote the famous novel "To Kill a Mockingbird"?
A. Mark Twain
B. J.R.R. Tolkien
C. Harper Lee
D. J.K. Rowling
Answer: C

Who wrote the dystopian novel "Brave New World"?
A. Aldous Huxley
B. George Orwell
C. Ray Bradbury
D. Margaret Atwood
Answer: A